我認為香港應該要強制考急救+逃生

香港人由細到大除咗所謂嘅「火警演習」已經冇相關嘅訓練同認識，好多人連滅火筒都唔識用。

而台灣同日本好似有地震丶車窗爆破訓練，
西方國家就一街都係AED，好多人都識用。

意外每日都會發生，但即使救援人員有幾專業都好，冇可能即時去到事故現場，就冇辦法最有效咁拯救傷者。
最好嘅情況係全部人都識急救，可以盡量維持傷者嘅生命。

香港有唔少好心人嘗試去幫助傷者，但係冇接受過正式訓練下好可能會好心做壞事。
最常見就係嘗試將休克傷者整到坐喺度嘅姿勢，令佢氣道暢通唔到窒息死亡。
第二就係車禍後強行移動傷者同幫電單車司機除頭盔，有可能整斷佢哋頸椎神經線，救得返都變植物人。

有心嘅市民不妨可以各機構報讀急救課程，唔係有日你遇到意外但咩都幫唔到手，相信心情都唔好受。

另外逃生方面以巴士為例，大家都知巴士有車窗擊破器，但從來都冇學/試過點用，出事嗰陣真係會識用？ 相信唔少人都會打塊玻璃中間，而唔係四角伸延落去..

煽動人用 車窗撃破器 毀壞車窗
犯咗邊條法例？
使唔使巴士公司整番個 車窗撃破示範日
任公眾人士了解及嘗試撃破車窗咁呀？

強制考急救
就會變hea考

工多藝熟，考完唔用，學左都冇用

邊個叫你周街爆人啲玻璃？
鋼筋真係政府做訓練

講緊*

大家都知巴士有車窗擊破器，但從來都冇學/試過點用

最後一段，係邊個呢？
咪樓主囉！

一到新年又多番小學雞